[
  {
    "id": 1,
    "question": "¿Qué es un rapiére?",
    "answer": "Espada en francés / Florete"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "¿Cuál es el rango más alto en sumo?",
    "answer": "Yokozuna"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "¿Qué expresión en inglés se usa para referirse a una situación en la que hay un problema y la gente decide ignorarlo?",
    "answer": "The elefant in the room"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "¿En qué tipo de carretera Española hay cambios más bruscos de velocidad?",
    "answer": "Autopistas"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "¿Quién dijo la frase \"En España de cada 10 cabezas 1 piensa y 9 envisten\"?",
    "answer": "Antonio Machado"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Dime 3 lenguajes de programación",
    "answer": "Python / Java / Javascript / C / C++ / C# / Kobold / Kotlin / Fortran / Pascal / TypeScript / ..."
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "¿De qué animal proviene el famoso \"Caviar\" reconocido como uno de los más caros manjares?",
    "answer": "Esturión"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Cuando se dice que el coche ha desacelerado ¿Qué está haciendo el coche?",
    "answer": "A)Frenar para bajar la velocidad B)MANTENER LA MISMA VELOCIDAD C)Dejar que el coche solo baje la velocidad"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "¿Qué tenista tiene más Grand Slams?",
    "answer": "Novak Djokovic"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "¿Por qué las botellas de vino tienen una cavidad pronunciada en la parte inferior de la botella?",
    "answer": "Para cuando se sirve el vino meter el pulgar en la cavidad y servir mejor"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Menciona una compañía que produzca semi conductores",
    "answer": "TSMC / Samsung / ..."
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Menciona uno de los 2 Pokémon más grandes",
    "answer": "Eternatus / Wailord"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "¿Cuál es el único metal líquido a temperatura ambiente?",
    "answer": "Mercurio"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "¿Qué es la emulsión?",
    "answer": "Una reacción química en la que se mezcla el agua con un aceite o grasa"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "¿Quién dijo la frase \"Locura es hacer lo mismo una y otra vez y esperar resultados diferentes\"",
    "answer": "Albert Einstein (Aceptar Far Cry 3)"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Menciona un objeto que puedas utilizar con la mano que pueda llegar a mach 1 (Las pistolas no cuentan porque las balas son las que van a mach 1)",
    "answer": "Látigo"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "¿Qué significa que un alimento esté confitado?",
    "answer": "Que está hervido en aceite o frito a baja temperatura"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Menciona 5 Pokémon de diferentes líneas evolutivas",
    "answer": "Charmander / Squirtle / Bulbasaur / Pikachu / Metapod / ..."
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "¿Dónde se inventó la ensaladilla rusa?",
    "answer": "Rusia"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "¿Dónde se inventó la hamburguesa?",
    "answer": "Hamburgo"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "¿Quién compuso \"El lago de los cisnes\"?",
    "answer": "Chaikovski"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Menciona 1 - 2 de los 4 Grand Slams que existen en el tenis",
    "answer": "Australian Open / Roland Garros / Wimbledon / US Open"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "¿Cómo se dice cuando una tormenta reduce su intensidad?",
    "answer": "Amainar"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Menciona 3 de los 5 componentes que tiene el ramen Japonés",
    "answer": "Fideos / Toppings / Aceite / Concentrado / Caldo"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "¿Cuál es el puerto informático más usado en el mundo?",
    "answer": "USB A / USB C"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "¿Cuáles son los 7 sentidos que posee el ser humano?",
    "answer": "Gusto / Tacto / Olfato / Audición / Vista / Sentido de la existencia / Sentido de la Gravedad"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "¿Cómo se llama el sonido que hace la leña al quemarse?",
    "answer": "Crepitar"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "¿Qué significa \"Hacer una inferencia\"? (Se puede dar un sinónimo o ejemplo)",
    "answer": "Hacer una deducción"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "¿Cuál es la excusa más usada para declinar un plan?",
    "answer": "No tengo tiempo"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "¿De dónde proviene el diseño que tienen las sillas \"Gaming\"?",
    "answer": "De los asientos de automóviles de lujo"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "¿Qué significan las siglas \"RAM\" en el campo de la informática?",
    "answer": "Random Access Memory"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "En la cultura griega antigua ¿Quién era el dios de la Muerte?",
    "answer": "Thanatos"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "¿A qué temperatura de las siguientes no se evapora el agua?",
    "answer": "A)100 Grados Celsius B)Temperatura Ambiente (25 Celsius) C)150 GRADOS CELSIUS"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "¿A qué parte del cuerpo le afectan los mareos?",
    "answer": "La cabezas"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "El toque de quién convertía a la gente en oro",
    "answer": "Midas"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Si los metros se usan para representar distancia ¿Para qué magnitud son las calorías?",
    "answer": "Energía o Calor"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "¿Cuál era la profesión de Nikola Tesla?",
    "answer": "Inventor (No era científico)"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "¿Cuál es el elemento más común en el nucleo terrestre?",
    "answer": "Hierro"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "¿En qué consola de videojuegos salió por primera vez el \"The Legend of Zelda: Breath of The Wild\"",
    "answer": "Wii U"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "¿Cuál es el nombre de la siguiente canción? (Poner canción en youtube)",
    "answer": "Canon in D de Pechelbel"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "¿En qué prefectura de Japón se popularizó el Takoyaki?",
    "answer": "Osaka"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "¿Qué videojuego causó tal sensación mundial que la gente se colaba en casas de otras personas y tenía accidentes de coche?",
    "answer": "Pokémon Go"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "¿Cómo se llama la plataforma más utilizada para Streaming?",
    "answer": "Twitch"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "¿Cómo se llamaba la bomba que se lanzó sobre hiroshima?",
    "answer": "Little Boy"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "¿Cómo se llamaba la bomba que se lanzó sobre Nagasaki?",
    "answer": "Fat Man"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "¿Cuál es el deporte más visto en los Estados Unidos?",
    "answer": "Fútbol Americano"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "¿De qué país es originario el queso brie?",
    "answer": "Francia"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "¿Cuál es la moneda de Japón?",
    "answer": "Yen"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "¿Cuál es la moneda de Corea?",
    "answer": "Won"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "¿Cuál es la moneda de China?",
    "answer": "Yuan"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "¿Quién inventó la penicilina?",
    "answer": "Alexander Fleming"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "¿Quién publicó la relatividad general y especial?",
    "answer": "Albert Einstein"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "¿Cuántos elementos forman la Tabla Periódica?",
    "answer": "118"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "En una cerveza ¿qué significa el acrónimo IPA?",
    "answer": "Indian Pale Ale"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "¿A cuántos kilómetros equivale una milla aproximadamente?",
    "answer": "1.6"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "¿En qué provincia de España se encuentra el parque temático PortAventura?",
    "answer": "Tarragona"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "¿De qué país es originario el autor que puso de moda la frase \"La luna es hermosa\"?",
    "answer": "Japón (Autor: Hachi Itou)"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "¿Qué jugador ha metido más triples en la NBA?",
    "answer": "Stephen Curry"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "¿Cuál es la línea más larga del metro de Madrid?",
    "answer": "La línea 12 (41 KM)"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "¿Quién pintó Las meninas?",
    "answer": "Velázquez"
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "¿Qué colores tiene el cubo Rubik?",
    "answer": "Rojo/Verde/Blanco/Naranja/Amarillo/Azul"
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "¿Qué es un palíndromo?",
    "answer": "Palabra o número que se lee igual por la derecha que por la izquierda"
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "¿De qué país se originan los gofres?",
    "answer": "Estados Unidos"
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "¿Cómo se llamaba el submarino que explotó mientras descendía para ver el Titanic?",
    "answer": "Titan"
  },
  {
    "id": 65,
    "question": "¿Cuál es el lugar más frío de la tierra?",
    "answer": "La Antártida"
  },
  {
    "id": 66,
    "question": "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",
    "answer": "La piel"
  },
  {
    "id": 67,
    "question": "¿Cuál es el animal que más muertes provoca cada año?",
    "answer": "El mosquito"
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "¿Qué gas de la atmósfera nos protege de la radiación ultravioleta?",
    "answer": "Ozono"
  },
  {
    "id": 69,
    "question": "¿En qué país nació Mozart?",
    "answer": "Austria"
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "¿Cuántas veces ha ganado España Eurovisión?",
    "answer": "Dos"
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "¿Qué concurso musical impulsó la carrera de Aitana?",
    "answer": "Operación Triunfo"
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "¿Qué signo del zodiaco es Harry Styles?",
    "answer": "Acuario"
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "¿Título del disco en el que los Beatles cruzan una calle?",
    "answer": "Abbey Road"
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "¿Cuál es el verdadero nombre de Bad Bunny?",
    "answer": "Benito Antonio Martínez Ocasio"
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "¿Cómo se titulaba el primer single de Britney Spears?",
    "answer": "Baby One More Time"
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "¿Nombre del último disco de Muse?",
    "answer": "Will Of The People"
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "¿De qué nacionalidad es Shakira?",
    "answer": "Colombiana"
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "¿Cuántos integrantes tiene la banda BTS?",
    "answer": "Siete"
  },
  {
    "id": 79,
    "question": "¿Quién canta el tema \"Rolling in the Deep\"?",
    "answer": "Adele"
  },
  {
    "id": 80,
    "question": "¿Dónde nació Taylor Swift?",
    "answer": "Pensilvania"
  },
  {
    "id": 81,
    "question": "¿Cómo se llama el cantante del Gangnam Style?",
    "answer": "PSY"
  },
  {
    "id": 82,
    "question": "¿En qué año fueron los Juegos Olímpicos de Londres?",
    "answer": "2012"
  },
  {
    "id": 83,
    "question": "¿Cómo murió Kobe Bryant?",
    "answer": "En un accidente de helicóptero"
  },
  {
    "id": 84,
    "question": "¿Cuántas veces ha ganado Rafael Nadal el torneo de Wimbledon?",
    "answer": "Dos"
  },
  {
    "id": 85,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia del fútbol?",
    "answer": "Cristiano Ronaldo"
  },
  {
    "id": 86,
    "question": "¿Qué selección ha ganado más Copas Mundiales de Fútbol?",
    "answer": "Brasil"
  },
  {
    "id": 87,
    "question": "¿Quién es el atleta con más medallas olímpicas?",
    "answer": "Michael Phelps (23 oros/3 platas/2 bronces)"
  },
  {
    "id": 88,
    "question": "¿Quién es el futbolista con más balones de oro?",
    "answer": "Lionel Messi (6)"
  },
  {
    "id": 89,
    "question": "¿Cuál es el equipo de la NBA con más títulos?",
    "answer": "Los Boston Celtics"
  },
  {
    "id": 90,
    "question": "¿Cuán larga es una maratón?",
    "answer": "42 Km"
  },
  {
    "id": 91,
    "question": "¿En qué equipo jugó Michael Jordan la mayor parte de su carrera?",
    "answer": "Chicago Bulls"
  },
  {
    "id": 92,
    "question": "¿Cómo se llama el lugar donde se realizan las carreras de caballos?",
    "answer": "Hipódromo"
  },
  {
    "id": 93,
    "question": "¿Dónde se firmó la Constitución española de 1812?",
    "answer": "Cádiz"
  },
  {
    "id": 94,
    "question": "¿Cuál era el apodo de Fernando VII?",
    "answer": "El deseado"
  },
  {
    "id": 95,
    "question": "¿En qué año se firmó el Tratado de Versalles?",
    "answer": "1919"
  },
  {
    "id": 96,
    "question": "¿Quién fundó Roma?",
    "answer": "Rómulo y Remo"
  },
  {
    "id": 97,
    "question": "¿Quién fue el discípulo de Platón?",
    "answer": "Aristóteles"
  },
  {
    "id": 98,
    "question": "¿Quién fue el discípulo de Aristóteles?",
    "answer": "Carlo Magno"
  },
  {
    "id": 99,
    "question": "¿Quién fue el primer presidente de EE.UU?",
    "answer": "George Washington"
  },
  {
    "id": 100,
    "question": "¿En qué año abandonó Reino Unido la Unión Europea?",
    "answer": "2020"
  },
  {
    "id": 101,
    "question": "¿En qué año se firmó el Tratado de Utrech?",
    "answer": "1713"
  },
  {
    "id": 102,
    "question": "¿Cómo se llamaba el primer rey de Asturias?",
    "answer": "Pelayo"
  },
  {
    "id": 103,
    "question": "¿Cuál es el nombre de la famosa batalla donde Napoleón Bonaparte fue derrotado?",
    "answer": "Waterloo"
  },
  {
    "id": 104,
    "question": "¿Cuál es el apellido de Rocky en la saga de películas del mismo título?",
    "answer": "Balboa"
  },
  {
    "id": 105,
    "question": "¿Cuál es el río más largo de España?",
    "answer": "El tajo"
  },
  {
    "id": 106,
    "question": "¿Cómo se conoce comúnmente el cloruro de sodio?",
    "answer": "Sal"
  },
  {
    "id": 107,
    "question": "¿Qué significa la palabra \"Mediocre\"?",
    "answer": "Se le dice a algo o alguien que está en la media"
  },
  {
    "id": 108,
    "question": "¿Quién pintó \"La última cena\"?",
    "answer": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "id": 109,
    "question": "¿Cuál es el metal más ligero?",
    "answer": "Aluminio"
  },
  {
    "id": 110,
    "question": "¿En qué año llegó el hombre a la Luna?",
    "answer": "1969"
  },
  {
    "id": 111,
    "question": "¿Cuál es la capital de Australia?",
    "answer": "Canberra"
  },
  {
    "id": 112,
    "question": "¿Qué animal es el símbolo de WWF (World Wildlife Fund)?",
    "answer": "Panda"
  },
  {
    "id": 113,
    "question": "¿Cuál es el idioma más hablado en el mundo?",
    "answer": "Chino mandarín"
  },
  {
    "id": 114,
    "question": "¿En qué país se encuentran las pirámides de Giza?",
    "answer": "Egipto"
  },
  {
    "id": 115,
    "question": "¿Cuál es la isla más grande del mundo?",
    "answer": "Groenlandia"
  },
  {
    "id": 116,
    "question": "¿Qué es un \"soneto\"?",
    "answer": "Un poema de 14 versos"
  },
  {
    "id": 117,
    "question": "¿Qué animal es conocido como \"el rey de la selva\"?",
    "answer": "León"
  },
  {
    "id": 118,
    "question": "¿Cuál es el país más grande del mundo por superficie?",
    "answer": "Rusia"
  },
  {
    "id": 119,
    "question": "¿Qué unidad se usa para medir la fuerza?",
    "answer": "Newton"
  },
  {
    "id": 120,
    "question": "¿Cuál es el elemento químico más abundante en el universo?",
    "answer": "Hidrógeno"
  },
  {
    "id": 121,
    "question": "¿Qué ciudad es conocida como \"La Gran Manzana\"?",
    "answer": "Nueva York"
  },
  {
    "id": 122,
    "question": "¿Cómo se llama el triángulo con todos sus lados diferentes?",
    "answer": "Escaleno"
  },
  {
    "id": 123,
    "question": "¿Cuál es la ciudad más poblada del mundo?",
    "answer": "Tokio"
  },
  {
    "id": 124,
    "question": "¿Qué planeta es conocido como el \"Planeta Rojo\"?",
    "answer": "Marte"
  },
  {
    "id": 125,
    "question": "¿Cómo se llama el himno nacional de Francia?",
    "answer": "La Marsellesa"
  },
  {
    "id": 126,
    "question": "¿Cómo se llama la capital de Canadá?",
    "answer": "Ottawa"
  },
  {
    "id": 127,
    "question": "¿Qué sustancia en la sangre transporta el oxígeno?",
    "answer": "Hemoglobina"
  },
  {
    "id": 128,
    "question": "¿En qué país se encuentra el Taj Mahal?",
    "answer": "India"
  },
  {
    "id": 129,
    "question": "¿Cuál es el único planeta que gira en sentido contrario al de los demás?",
    "answer": "Venus"
  },
  {
    "id": 130,
    "question": "¿Quién escribió \"El Principito\"?",
    "answer": "Antoine de Saint-Exupéry"
  },
  {
    "id": 131,
    "question": "¿Cuál es el país más poblado de África?",
    "answer": "Nigeria"
  },
  {
    "id": 132,
    "question": "¿En qué país se originó el yoga?",
    "answer": "India"
  },
  {
    "id": 133,
    "question": "¿Qué personaje es conocido como \"El Caballero de la Triste Figura\"?",
    "answer": "Don Quijote"
  },
  {
    "id": 134,
    "question": "¿Qué artista es conocido por su pintura \"El Grito\"?",
    "answer": "Edvard Munch"
  },
  {
    "id": 135,
    "question": "¿Cuál es el nombre del río que atraviesa Londres?",
    "answer": "Támesis"
  },
  {
    "id": 136,
    "question": "¿Cuál es el meme que de fondo tiene la canción \"Can you feel my heart\"?",
    "answer": "Gigachad"
  }
]